星期日去台北 咁既預算夠唔夠(窮撚)

唔包機票酒店
3日2夜 一個人計預算600蚊港幣 夠唔夠?
應該就唔會點買野 如果買野就另計
600蚊只係FOR 食飯坐車咁計
因為3日2夜既緣故 都唔會去D比較遠既地方
主要係市中心個幾個區柒下

600蚊又少左啲
得個二千二台幣 你買張one pass休悠卡都無左200啦
食野都唔係話真係度度都平到好誇張
去食個馬辣都600一個人 台北食碗拉麵都要二三百
去旅行去到咁辛苦做咩 無錢不如草多啲錢先啦

一日300蚊
一餐就得400台幣
唔去夜市都夠既

唔記得左講 我有休悠卡

咁睇既話 真係要預多d
最近洗錢洗得多 依次台北都係早幾日臨時買機票話去 攪到無預過會洗依筆錢

有無窮到咁啊

600$ 長洲食好少少 住一晚都唔夠啦

突發性事件 無預算到 所以唔想洗咁多錢嘛

機票酒店個D 梗係唔計啦

不如唔好去

on9 去台北都窮遊

都話本身無諗住去

去旅行去撚到辛苦自己

問下夠唔夠姐 最近手緊 想計好D數 有預算少少咁去玩 唔夠咪添D

咁撚窮去長洲算啦

想預好少少條數姐 又唔係只帶600過去

咁都要問一睇就知你on9

其實咁諗，
一日200蚊港紙正正常常夠唔夠你用

你句野point都無 唔知點應好 你9up都要比個理由掛

食普通野咪夠
成日去台北
2、300台幣夠食一日

認真答 一般情況下都夠

普通價錢
食餐lunch 50 晚飯100 車錢可能20

一千

其實我唔太當係旅行 因為都去過幾次 而且只係3日2夜 所以budget 預得無咁多 當然窮都係一個因素 而且我又唔點買野 純食飯咁計

你都去過幾次應該知道台北食野咩價位 預計到啦

之前去 都有買下野咁樣 而且無睇價錢 因為唔貴 所以都無點計用左幾錢

同埋你去咩地方先？如果來來回回都係差幾個站
食極都係魯肉飯呢d平野應該都夠既
記得留車錢去機場呀

預算 唔等同只係帶咁少去

見到你講到咁預算，
我都唔知應該提議你做乜好。

淨訓，睇電視或附近亂行，
食就便利店，
都冇話唔得既。

唔太建議去景點，
始終交通難免。

早兩星期去3日2夜 齋hea
仲要病左3日入面有一全日係睇醫生加齋訓
純食7仔 樓下夜市 得閒去西門町轉下都可以接近600既 去旅行 計到盡咩唔通

我係問夠唔夠 而唔係一定要咁多阿師兄

唔夠

去旅行都係想開心 計住計住不如留返係屋企食好d

你地啱
我都係預一預個budget姐
要食既都唔會省個幾百既

多實講 最少2000

係香港有時食好D都唔只600

成件事好on9
你肯用一千蚊買張來回機票
再做一千book酒店
但係你只係用600蚊做使費？
無話600蚊唔得，但係你慳住洗得咁撚辛苦
咁點解你又肯用2000蚊買機票酒店
做人要及時玩樂，如果我係你留返屋企打飛機算9數啦

你好似婆仔咁數住嚟玩咪夠，早餐好平

on9

除非全仔，否則唔買嘢嘅機會好低

有時間既話 聽日去既時候開live
睇下最終會用幾多錢

咪走數

原來又係你依個7頭
去番元x食烏冬啦

$600 3日2夜大陸都未必夠,仲話台北

唔想睇咪block左我

手機有電又記得影相既話 應該無問題
唔好一路睇一路屌就得

其實3日2夜會去做乜?

好

食下野咁架渣

窮撚仲去旅行

駁唔到

台灣啲食物有蟲 小心

唔止咁小，地方污好多

預台灣打風，係機場訓

人在台北
唔計買野
應該一日只係用左700台幣

咁撚窮留返係屋企啦

咁撚窮就咪學人去玩啦

預算，同我得咁多係2回事阿師兄

博屌？

夠用既，便有便玩貴有貴玩姐
不過預到1000會鬆動好多
利申：台北住緊

出發了 坐緊巴士出機場 以下開放live 想睇就睇啦 最緊要唔好屌 但我已經預期到會比人屌咩了

一個鐘唔洗就到機場

台北live無人想睇呀未撚去過咩 我出返去先

話左唔好屌 想睇咪睇

圖中係國泰爾雅堂 無野食的

咁撚窮去乜台灣

有d汽水 橙汁飲下咁

睇下台灣乞衣點生活囉當

係囉 想睇咪睇

踩ubike
預100蚊上下一餐
300蚊台幤一日
要我玩一星期都得

打風全日留係酒店應該夠既

窮撚就咪閪柒去啦

入面仲有生果食下既

好，聽你 下次唔去 去埋今次先

窮撚唔想蝕機票

其實夠 因為大部分for交通
除非你想食得好 唔喺正常一餐150都夠

夠 狂食魯肉飯一餐40台紙

40x3x3=360

仲有510港紙慢慢玩

一切行程搭巴士坐捷運都抵

爆踩ubike又得

我記得有個post個內容
------------------------
遇過兩個朋友去大阪,BOOK晒機票,最後我唔去！

傾緊BOOK酒店嗰時,隊友A話唔住酒店要訓麥當勞 ,之後我同隊友B係咁搵D平少少同膠囊酒店之類,氹佢BOOK酒店,大家都過得好D (都預玩5日)

後尾,酒店問題未解決,就傾食野。我同隊友Ｂ諗著食一餐蟹道樂，其他餐食小店或者快餐類。研究過蟹道樂價錢大約6000YEN內 一個人份量餐，隊友Ａ講左句：＂你地食啦，我喺門口等你地＂我同隊友Ｂ面色一沉，乜癮都冇晒。而佢係諗著餐餐食超級市場／便利店。

我同隊友Ｂ諗著津貼下佢，希望成個局面打個和，不過佢重點係覺得咁樣去旅行已經算係豪使。我同隊友Ｂ都冇野講。最後我寧願唔去,我有勸b唔去，佢份工係年頭要ＰＬＡＮ定大假放幾時，加上機票買左佢唔想蝕。
講多少少，佢地呢５日點過，５日內訓既係２４小時營業嘅ＣＡＦＥ，網吧，
快餐店。好似有一日賞櫻直頭坐公園足一日（個人衛生點解決我都唔想知）

食呢，Ｂ就好少少起碼叫個ＳＥＴ食，Ａ就叫杯野飲坐天光，然後買便利店飯糰熟食類咁過。最使錢嗰餐係喺心齋橋掃街，Ｂ提出行到邊食到邊。

最搞笑係Ａ原來佢都唱左４，５０００蚊港紙去玩，佢咁慳做咩呢？原來係留到最後一日，喺機場買一盒二盒嗰Ｄ零食盒。

------------------------------
去旅行窮遊教算，唔撚好要人地都陪你

大佬 我去臺灣 唔係日本 物價唔同
而且我係帶夠錢的 預算姐 唔一定係最終方案

最緊要自己去得舒服開心同埋有留應急錢咪得
果時同朋友去台南玩
成個trip去左一半佢地已經用到得番80台幣
好彩我仲有錢唔係攬炒

我一蚊都唔帶去 但有帶卡
點都唔會係咁既情況既

去旅行唔係話叫你唔計，係唔好計到盡，計到盡你唔覺辛苦唔代表人地唔覺辛苦

手緊就咪撚去

好，下次唔去，買左機票 去埋今次

窮撚唔係理由，本身3日2夜已經玩唔到d乜，仲要搞成咁其實難受果個係你自己。

53個負評你明白架啦？

笑撚死 用下個腦啦

$600

上網好撚慢
啱啱上機

佢比左d野飲我簡 我攞左e杯 唔差

今日既野食就依d啦 但其實我都飽飽地

我返一日糧都過千啦

得實得既 不過係on99條條fing咁囉

夠唔夠睇你食咩
600其實夠

屌負皮俾你啲圖嘅，張張都調撚轉

買套係酒店瞓咪算囉

唔小心

up圖網有d柒 我將佢掉轉再掉轉 應該ok la

味道ok 算係咁 仲有舊魚

舊魚 都ok既
2個人 叫埋個肉排 無影到 但都唔差 飛機餐黎講算係咁

電話卡都洗你500nt 啦
唔洗google maps ？

我係香港租左wifi蛋

收皮啦

補充下

國泰去臺灣既business class 波音777 唔係可以平訓個款 但都可以打斜 訓下教都還可以 空姐會記得你個姓氏 就落機會主動同你講bye bye

肥仔 又掛住我?

坐國泰都咁窮…

話左唔好屌
預算姐
啱啱係機場 攞錢 2個人加埋攞左4000twd
但大家放心 我有帶信用卡

屌成班on9 話要食7仔
200蚊一日點會唔夠
台灣搭車唔貴，只要唔搭的士唔去得遠
當你車錢50
食lunch 50, 夜晚100 乜柒都夠啦
屌你老母食7仔，你係香港都唔撚洗200一日啦

暫時:200蚊入錢落張八達通

台灣最美的風景是人:

影得唔好

架車滿曬仲有個阿嬸一個人坐2個位

終於黎到酒店 其實豆係一個鐘多少少姐

普普通通 暫時睇落就無伏 唔知房入面係點

都*

上到間房了 睇落幾乾淨

休息3個字就去西門町

係佳德餅店 買左個紅豆q餅 同鳳梨酥
幾好食 加埋80蚊

7仔買左粒蛋同蜜桃冰
111蚊

留係香港食餐好啲嘅m記啦

去左抽咩100蚊寶箱
中左架玩具車仔

好少食m記 唔健康

夜晚去左間叫 瞞住爹既野食飯 日本野黎 因為唔知道佢分開幾間店賣唔同野食 入左間得飯既

2個人 叫左d小食 同個飯 間野麻麻地
一陣10點再出去打邊爐

食左715

今日2條友用左1506(暫時)

一個人就753

去旅行唔洗咁啊

睇你食乜啦 日日食地道咪夠用囉
今日去左食龍蝦 4000台幣
暫時黎左5日 洗左24000台幣

你食一餐龍蝦夠樓主玩三日有多

窮遊到咁調轉諗真係機票都蝕埋 機票仲貴過洗費

坐cx商務但預算600
我睇唔透

你覺得日日食龍蝦先叫去旅行?

預算姐師兄 又唔係定案
機票換既 哩數太多

可唔可以講下用緊邊張 我都想草哩數但唔知申邊張好

hsbc vs

呢張好難申請喎⋯⋯

我用渣打張am卡 簽左三十幾萬，一年就儲左9萬里
儲夠十萬換兩張business 去北海道玩

我主要用hsbc+其他卡 8個月左右就 20幾萬哩我有premier換avios 簽十幾到20萬到啦 唔太記得

依加去亞洲地區 都會出bussiness飛

由於食玩夜晚返左酒店訓 訓到過曬鐘 過左去打邊爐既booking 我唯有落樓下食7仔 改左個booking 做聽日11點

有朋友話7仔d便當唔差 我就真係麻麻地
依個宵夜唔係budget問題 係意外
樓下除左燒肉已經無其他野食

推下po先
其實去旅行都係想食地道野 鴨肉飯 炸花枝丸之類 其實都幾好食吖
唔係話合理化自己窮撚
但係香港有咩好西食唔到?

你既意思係7仔得返一款?
行多兩步應該有多幾間架

出國旅行機會已經唔多
你仲要計到咁盡
有budget 係好 但係600蚊？
唔用腦唔怪你 因為你冇腦

咁先至係旅行

今年係第4次去旅行
更何況去臺灣咁近姐
預算600姐，唔夠咪再加

今日去左依間到食lunch 上網睇到有人推介
但一入去 一個人都無
希望唔會伏

有第臺香港客黎左了

未食完 但暫時覺得不過不失

意思係行曬成條街 除左便利店同燒肉 無其他野食

行左幾間7仔 鳩買左e個飯

坐左一陣車就黎到故宮博物館

香港既學生證買唔到學生飛
唯有比正價啦
500蚊2張飛

去左士林食小食 都多人排緊隊

唔好問人夠唔夠洗
每個人買既野 食既野都唔同
你覺得計完數夠既就得

巴打聽日仲係唔係台北

係阿 做乜

未去前覺得夠
依加覺得唔夠
暫時2個人用左差唔多4000twd

士林夜市真係無咩好行

巴打係咪舊時係青衣讀書

絕對夠,3日2夜係酒店唔出門

6舊水留番2日夜市掃街暴飲暴食

2個人 暫時用左4343twd
一陣book左無老鍋 聽講唔book係一定無位

如果我答係 黎緊你會問我d咩

小學同學

又係你呀呀強？

坐business去台北但用$600

佢講到去台灣好似去長洲咁
如果咁計都差唔多啦
我只係唔抵得d 人講到要食七仔咁

我上年二千五蚊港紙去咗台北七八日左右，都去到淡水貓村附近。

無係青衣讀過

其實好容易就去到既話 洗唔洗下下用咁多錢啊
香港200蚊日 食飯都得啦

今次600唔得啦 但應該1000內

我無去咁遠阿 都係西門町個d

我幾個鐘前都響士林

你真係好撚寒酸小家呀
Btw 留名睇你係台灣食野見到蟲屌鳩人

你咪當我係
好難解釋
anyway 唔會屌 臺灣比唔上香港 衛生情況無咁好理所當然既 只係係香港接受唔到姐

其實窮遊冇乜大不了，西門行偏d都有local野食，我去旅行都鐘意食當地人會食嘅普通低價野，正如去日本要食lawson famimart。

只要skip左貴嗰一兩餐同買嘢，我去旅行真係洗好少，車都少搭，成日行路

咁啱阿師兄
你住邊

主張食地道野 但便利店又唔會
近我都會行路

喺台灣又冇點食便利店，雖然都特別。
不過當地d早餐店幾好，我同fd成堆去食，老闆娘好開心

其實對我ed廢青黎講
成日都有時間可以去旅行
邊到有咁多錢次次豪食

7仔d溏心蛋好好食 會買幾包返香港食

搶到平機票可以咁樣hea行，又有人陪，其實都幾開心。

我d機票用哩數換
多到用唔曬

台北車站行五至十分鐘左右既酒店，今日去咗淡水，曬撚到皮膚癌

咁富有住臺北車站
今日真係熱到癲

去左食無老鍋做宵夜 係幾好食 不過望落價錢幾貴下

服務真係幾好，食到差唔多 佢無啦啦送左d冰沙黎 仲話飲玩唔夠可以加 係幾好飲既

埋單1745
暫時用左6088(2個人)

係幾貴下
台灣黎講

我都咁覺得

無辛苦省錢過

全程條女訂酒店同機票，我剩係負責俾錢

今日又去暴曬，去九份果邊

樓豬不嬲都以有錢人自居 你咁講野佢又會係咁拎啲野證明自己有錢

屌 去買野 比人dcc 有無得搞
叫條女去買 買完返黎話人地一定要收港幣計 可以咁鳩?

幾時以有錢人自居過 方便既cap個圖比我反省下
你地講足幾頁 我都無證明咩wo 而且我好似無post過可以證明自己有無錢既野上連登

我窮撚黎 標題講左

邊間咁正？

佳德糕點 幾好食

咁大個人無儲蓄？

午餐 2個人 約1400-1500twd左右 幾好食 性價比高

作為窮撚學生無都唔出奇既

不過我係有既
但當我今個月 打算用10000 已經用左8000
我會諗方法盡量只用2000過 而唔係用存係銀行d錢

樓主用$600引我地屌佢 跟住又商務又食貴野 達到炫富目的

600係預算

d野食唔貴 千幾2個人 一個人一餐百幾港紙

暫時我係用左1000以下
3774twd
980左右

強力推介 無老鍋
好食 但有d貴
100twd 6舊蘿蔔

btw business係換返黎 上面有寫

巴打你食咗幾多餐燒肉

我都碌咗幾單，其實點先知係計dcc

一餐姐

臺仔做野好慢 business寄行李 要同波羅會一齊排 排左經耐
但econ條隊長到癲

桃園國泰貴賓室
好過爾雅堂啦
個麵幾好食

張但到有顯示hkd 同twd既 好大機會都係
一般都會問你既

我碌果啲全部顯示twd喎，應該無事？

無啦

卒之你由出發至返去洗多咗幾多？

機票455 CX BUSINESS
酒店510 4星
保險54 永隆CHEAP雞
WIFI蛋25 維訊
去到洗左
1050蚊 TOTAL 2100左右

455 business

455係稅 張野用avios換

一日600就差唔多

台北都換J，坐果個零鐘

存哩數唔難既 promotion 太多
唔坐j反而仲蝕 存既速度快過我去旅行既速度

唔去遠d

要返學 去3日去遠d好on 9
同埋去遠d貴d
已經book左12月去韓國

你條死窮撚 自己一早戴頭盔話窮撚 到人地再話你窮撚果陣就係咁話預好d條數姐 窮你就窮啦 咁多辯駁 抵撚你去台灣都要窮住玩

有打風其他突發情況就玩完

無否認係窮撚阿
只係話600蚊係預算 唔係一定得600
唔通過左600我訓街唔食飯?

聽酒店條友講 第日就打風

其實600係夠

強巴打，你單dcc點？

我認我無睇清楚你講咩，我聽日返香港今晚買手信，都係佳德，我都瀨咗野

我真人笑撚左
你簽咩卡
我簽渣打 佢照同其他簽賬一樣顯示有twd 但睇返港幣價錢就知係dcc 我都唔係好知 費時打去問

臨去台灣申請咗張富邦同dbs，點知富邦唔批，dbs就批咗，咁就帶咗去台灣碌下食迎新（唔知點解我女友可以買到成喼野

佳德個收銀阿姐見我拎張星展卡出黎就問我係咪外國卡，我話係，之後佢指住枱面有句字：凡dcc交易，就會用返外幣做結算，我就話無問題，點知諗真啲，佢應該係講佢國家既外幣即係港幣，而唔係我既外幣台幣

咁多又唔係多，我反而想知會有咩事啫，其實我對dcc既定義唔係好明

dbs 卡dcc無分

dcc匯率會奇差

例如正常就3.84，visa計埋手續費就3.77左右

但dcc個匯率可能係做緊3.6x 某d銀行會再加收1%

我早排去食馬辣 889一個人 恰毒撚

搞咩呀強哥你

做咩呀師兄

傻強改左名驚人認得佢

600

柒少陣

樓主eq都幾高 比人屌左咁多頁仲好好心機回覆
不過字裡行間又feel到想曬命自己坐business
其實樓主根本就唔係窮撚 我性格同你有d似都係想用最慳/岩岩好既budget去玩所以會計盡d

Btw想問下你究竟點樣八個月儲到幾十萬哩？
我玩左一年都係儲得六萬

少年 係連登認自己有錢 比人屌到1001
都係架 第一次換機票 你問我自己買捨唔捨得 我就唔捨得
你分享下你點玩?